\section{Änderungen im Entwurf}

\subsection{API} 

\paragraph{Datumsformat} \hfill \\
Das Datumsformat entspricht dem ISO-Format 8601 
\texttt{yyyy-mm-ddThh:mm:ss.nnnnnn+|-hh:mm}.

\paragraph{Routen} \hfill \\
Im Allgemeinen wurden die Routen nach der Spezifikation im Entwurfsdokument implementiert und es haben sich nur Kleinigkeiten geändert.
 
\begin{itemize}  
    \item Damit der Client auch Informationen (beispielsweise Name oder E-Mail-Adresse) über den aktuellen Nutzer anfragen kann, gibt es eine neue Route \texttt{/users/current}, die diese Informationen bereitstellt.
    \item Die im Entwurf spezifizierte Route \texttt{/logout} wurde aufgeteilt in zwei Routen \\
    \texttt{/logout/refresh} und \texttt{/logout/access}, die jeweils das Refresh- bzw. das Access-Token invalidieren. Außerdem erwarten beide Routen HTTP-Post-Anfragen.
    \item  Die Statuscodes bei der Erstellung von neuen Objekten wurden an den HTTP-Standard angepasst. Bei einer erfolgreichen Erstellung wird der Statuscode 201 statt 200 zurückgegeben. Die URL zu einem erstellten Objekt ist im \texttt{Location}-Attribut des Response-Headers gespeichert.
    \item Bei der Nutzer- und Gruppensuche sollte der Suchstring in einem JSON-Objekt definiert sein, allerdings kann bei einer HTTP-Get-Anfrage kein JSON-Objekt übergeben werden. Daher wird der Suchstring nun als Parameter erwartet. 
    \item Der \texttt{file\_handler} wurde in ein eigenes Modul ausgelagert. Alle Dateien werden als \texttt{.zip} gespeichert und auch im ZIP-Dateiformat heruntergeladen. Pro Endpunkt darf nur ein Feld mit dem Typ \texttt{file} definiert werden, zu diesem können aber bei der Auftragserstellung beliebig viele Dateien hochgeladen werden.
\end{itemize} 

\paragraph{Attribute in JSON Response} \hfill \\
Um zum Beispiel den Signaturtyp eines Auftrags zu bekommen, musste der Client ursprünglich noch zusätzlich eine Endpunkt-Anfrage stellen. Da aber der Signaturtyp bei der Unterzeichnung eines Auftrags relevant ist, wird dieser auch bei der Anfrage eines Auftrags im JSON-Objekt mitgegeben. Dadurch reduziert sich insbesondere auch die Anzahl notwendiger Anfragen. Attribute, die bei einer Auftrags-Anfrage eines Nutzers zusätzlich mitgegeben werden, sind:
\begin{itemize} \itemsep-10pt
    \item \texttt{signature\_type}: Signaturtyp des zugehörigen Endpunkts.
    \item \texttt{sequential\_status}: Modus des zugehörigen Endpunkts.
    \item \texttt{can\_sign}: Gibt an, ob der anfragende Nutzer einen Auftrag unterzeichnen darf.
    \item \texttt{deletable\_status}: Gibt an, ob der anfragende Nutzer einen Auftrag löschen darf. Wird nur bei der Anfrage von archivierten Aufträgen hinzugefügt. 
\end{itemize}
Außerdem müssen die Kommentare eines Auftrags zusätzlich angefordert werden, da diese zum Zeitpukt der Anfrage oft nicht benötigt werden.

Ein Administrator kann die Aufträge nur sehr eingeschränkt einsehen. Er bekommt keine Informationen zu den ausgefüllten Feldern oder zu den vom Nutzer definierten Signaturen. Insbesondere hat er keinen Zugriff auf die hochgeladenen Dateien.

\paragraph{Kommentare} \hfill \\
Mit der Kommentarfunktion wurde ein Kann-Kriterium umgesetzt. Ein Nutzer, der einen laufenden Auftrag einsehen kann, kann diesen auch kommentieren. Diese Funktion wurde aber bereits im Entwurfsdokument berücksichtigt.

\paragraph{Optionale Felder} \hfill \\
Die Felder des Formulars, das bei der Auftragserstellung ausgefüllt werden muss, waren im Entwurf als verpflichtende Felder gedacht. Um dem Administrator zu ermöglichen, flexiblere Endpunkte zu erstellen, haben wir ein neues Attribut \texttt{required\_status} definiert, das angibt, ob ein Feld verpflichtend oder optional ist. 
Dazu mussten im \texttt{Field}-Model und im \texttt{FieldSchema} das Attribut hinzugefügt werden. Hat ein Endpunkt einen Signaturtyp, bei dem erst nach Herunterladen der Auftragsdateien signiert werden darf, muss dieser Endpunkt ein verpflichtendes Feld des Typs \texttt{file} enthalten.
Dies wird im \texttt{EndpunktSchema} validiert.  
Zusätzlich wird bei der Erstellung eines Auftrags im \texttt{TaskSchema} geprüft, ob alle verpflichtenden Felder ausgefüllt wurden.

\paragraph{Spezifikationen}
\begin{itemize} \itemsep-10pt
    \item Der Ersteller eines Auftrags darf sich selbst weder als Nutzer noch als Gruppe mit nur einem Mitglied als benötigte Signatur hinzufügen. Erlaubt sind aber Gruppen, in denen der Ersteller nicht das einzige Mitglied ist. 
    \item Der Ersteller eines Auftrags darf diesen nur dann signieren, wenn kein anderer Nutzer (einer aus derselben Gruppe, die signieren muss) für ihn signieren kann.
    \item Bei einem Auftrag mit parallelem Modus werden alle Signaturen, die ein Nutzer signieren kann, gleichzeitig signiert.
    \item In der Historie werden sowohl die selbst erstellten und signierten Aufträge angezeigt als auch Aufträge, die signiert werden durften, aber von einem anderen Nutzer derselben Gruppe signiert wurden.
\end{itemize}
 
\subsection{Webdienst}
\paragraph{Änderung Models} \hfill \\
Einzelne Attribute wurden im Model umbenannt, beispielsweise heißt das Attribut \texttt{signature\_date} jetzt \texttt{event\_date}, da dieses nicht nur den Zeitpunkt einer Signatur speichert, sondern auch den Zeitpunkt eines Downloads.
Außerdem wurde das \texttt{User}-Model um Hilfsmethoden erweitert, die vor allem bei der Prüfung, ob ein Nutzer einen Auftrag sehen oder unterzeichnen darf, benötigt werden.

\paragraph{Validierung in Schema-Klassen} \hfill \\
Dadurch, dass fast die gesamte Validierung bei der Erstellung von Objekten (wie Aufträge, Endpunkte,...) durch \textit{marshmallow} in den Schema-Klassen stattfindet, kamen dort einige Validierungsmethoden hinzu. Diese werden vor der Erstellung des jeweiligen Objekts ausgeführt und geben einen Fehler zurück, wenn die gegebenen Daten nicht den Erwartungen entsprechen.
Beispielsweise wird bei der Erstellung eines neuen Auftrags geprüft, ob alle verpflichtenden Felder ausgefüllt sind. Alle geprüften Bedingungen sind in der API-Dokumentation zu finden.

\paragraph{Übersetzung über Kommandozeile} \hfill \\
Es werden Kommandozeilen-Befehle zur Unterstützung der Internationalisierung bereitgestellt:
\begin{itemize} \itemsep-10pt
    \item \texttt{flask translate init}: Initialisierung einer neuen Sprache
    \item \texttt{flask translate update}: Updaten aller vorhandenen Übersetzungsdateien
    \item \texttt{flask translate compile}: Kompilieren aller vorhandenen Übersetzungsdateien
\end{itemize}

\paragraph{Dokumentation} \hfill \\
Für die Dokumentation des Webdiensts wurde \textit{Sphinx} verwendet. Die Python-Docstrings der Routen können damit automatisch extrahiert und übersichtlich zusammengefasst werden.
Außerdem haben wir den Installationsvorgang, die Konfiguration und mögliche individuelle Anpassungen dokumentiert, um die Nutzung von \name anzuleiten. 


\input{chapters/FrontendBackend/AenderungenFB}
 
